{
    "question": "Angin dan air mengalir memiliki energi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ya karena air yang mengalir dan udara dapat membangkiitkan energi contohnya plta \u00a0dan plt angin\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Dua-duanya Energi Gerak",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bentuk-hubungan-simbiosis-antara-tanaman-sirih-dengan-pohon-mangg-124",
            "question": "Bentuk hubungan simbiosis antara tanaman sirih dengan pohon mangga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Komensalisme kalo gak salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angin-yang-kencang-menghasilkan-energi-125",
            "question": "Angin yang kencang menghasilkan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi angin? iya kan kalo angin ya energi angin",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "angin yang kencang dapat menggerakkan kincir angin sehingga angin\u00a0dapat menghasilkan energi listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-kegunaan-ketapel-277",
            "question": "Dua kegunaan ketapel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam dunia penerbangan digunakan sebagai pelontar pesawat di kapal karier<br>mengketapel buah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegunaan ketapel :<br>1. Pembuktian adanya energi potensial elastisitas<br>2. Permainan tradisional yang sederhana dan murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-merebus-air-terjadi-peristiwa-perpindahan-panas-secara-962",
            "question": "Pada saat merebus air terjadi peristiwa perpindahan panas secara konveksi. hal ini terjadi karena?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ketika merebus air mula-mula yang panas yaitu air bagian bawah. semakin lama, panasnya merata karena air mengalami perputaran didalam wadah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teknologi-sederhana-yang-menerapkan-rangkaian-listrik-paralel-ada-469",
            "question": "Teknologi sederhana yang menerapkan rangkaian listrik paralel adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Listrik rumah . ...................<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong></strong>contohnya adalah\u00a0lampu lalu lintas, prinsip kerjaya rangkaian listrik paralel pada lampu lalu lintas tersebut menggunakan tiga buah lampu yang terhubung paralel antara satu lampu dengan yang lain.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ular-piton-waktu-tidurnya-lama-dan-mengapa-jerapah-waktu-739",
            "question": "Mengapa ular piton waktu tidurnya lama dan mengapa jerapah waktu tidurnya paling sedikit \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "piton : karena proses mencerna makananya membutuhkan waktu berjam-jam,karena makananya di telan bulat-bulat.\njerapah : karena bila jerapah tidur terlalu lama akan mengakibatkan sendi pada lehernya terasa kaku,akibat cara tidur mereka yg menunduk.\n   semoga bermanfaat ya :-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkaian-listrik-di-rumah-rumah-selalu-dipasang-secara-186",
            "question": "Rangkaian listrik di rumah rumah selalu dipasang secara \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parareelllllllll,<br><br><br>smoga membantuuuu......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-potensial-kutub-positif-dan-negatif-disebut-201",
            "question": "Perbedaan potensial kutub positif dan negatif disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya gerak listrik, jika dalam keadaan tertutup &#039;tegangan jepit&#039;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-kerja-dari-bor-listrik-adlh-memanfaatkan-perubahan-energi-558",
            "question": "Prinsip kerja dari bor listrik adlh memanfaatkan perubahan energi listrik menjadi energi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjadi energi kinetik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-bola-lampu-tertulis-50-w-dan-220-vartinya-391",
            "question": "Pada bola lampu tertulis 50 w dan 220 v,artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 w(watt) : daya listrik<br>220 v(volt) : tegangan listrik.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "artinya, lapu tersebut memliki daya 50W,\u00a0jika terpasang pada tegangan 220V.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}